佳記係黃定藍??

【黑幫擸刀兇示威者】佳記茶餐廳突貼文宣撐五大訴求 經理阿姐：老闆指示要貼出來

黃色經濟圈不斷擴大，市面冒起不少立場似是而非的店舖，懷疑藍扮黃撈生意，坊間對這些「綠」店存在不同意見，有人堅持一定要罷食，有人則認為拉攏敵人成為「盟友」是一件好事。佳記餐廳，是其中一間存在爭議的食店。

11月3日凌晨，有黑社會從砵蘭街佳記茶餐廳取長刀，威嚇黑衣示威者，大搖大擺，氣燄囂張，有指該店與黑社會水房關係密切，為佳記常客，甚至會留枱予黑幫成員。事後，佳記門前竟貼出文宣，高調支持「五大訴求、缺一不可」，令人不由得想起荃灣二坡坊中懷疑白衣人藏身之地 : 聯發麻將館，被裝修後貼出聲明支持五大訴求，忽然藍變黃。不止砵蘭街佳記，其他分店亦有高調與警察割席，例如屯門佳記張貼連儂牆、蘋果日報、及標語:「警察，你們醒醒吧！」據悉，自爭議事件至今，該店已高調撐示威一個多月。

是偽黃還是真黃？壹仔到砵蘭街佳記求證，自稱是經理的阿姐表示:「係老闆指示要貼出來的，不是我們員工貼的，老闆的立場不就貼出來了麼？」她又指不清楚店鋪為水房霸枱的事，「我不知道誰是黑社會，我都是當客人，他們進來吃飯，我都當是客人招呼。」她又指，不覺得示威遊行有影響生意。而屯門佳記的經理則表示自己是中立，「唔貼又話藍，貼了又話扮黃。」

資料顯示，砵蘭街佳記有兩位董事，壹仔根據商業登記地址上門求證，但無人開門，其中一間公屋地址，閘上佈滿塵埃，疑似空置甚久。

據查冊所得，佳記飲食曾開有最少9間分店，包括餐廳、餅店及車仔麵等。

-----------------------------

原來尖沙咀金巴利遒貼左聲明

攝於2019-11-6 20:00

朗豪隔離果間癡滿晒添

即係黃啦

OK唔理你真情定假意,高調表態值得狠狠懲罰

肯痴滿哂，值得鼓勵，至少唔駛杯葛
附近冇其他深黃店嘅話可以食佢

G持

轉黃都接受啦，做大個pool 先

新年任務！1.19大遊行！和你宵！

呢程七彩霓虹招牌十足支那藥房style

個經理講得岩 唔貼又話藍 貼又話扮黃 cctai街都唔撚出果班就當自己網絡法官 係唔係都屌左先

好似轉/扮黃